［洗眼慎入］支那尋日新出爐吹奏何妖嘅飛機文

当街遇刺、祖坟被毁的香港议员：做一个堂堂正正的中国人，无畏无惧！

周刊作者团 听读馆 昨天

来源：世界华人周刊

11月6日，香港发生的一起恶性事件震惊世界！

当天上午8点44分，议员何君尧在屯门启丰园商场参加选举宣传活动，被一名暴徒持刀直捅心脏。

何君尧当场血流不止，两名同事为了保护他也都被暴徒刺伤。

堂堂一位香港立法会议员，竟然在大庭广众之下遭此毒手，简直让人感到匪夷所思。

很多人愤怒地呼喊：王法何在？

然而，对于何君尧而言，这一切并不意外。

办公室被毁、祖坟被破坏、被英国剥夺博士学位……

在遇刺之前，他早就领教了暴徒们的“手段”。

▲ 何君尧留在被刺现场的血衣

何君尧做了什么？他为何被乱港分子视为眼中钉肉中刺？

1

暴徒是铁了心想要何君尧的命。

11月6日，何君尧在屯门拉选票。

一名约莫30岁的蓝衣男子装作是何君尧的粉丝，手捧鲜花上前热情交谈，还假装要求合影。

就在所有人都没有防备的时候，男子突然掏出尖刀，对准何君尧的左胸，猛刺下去。

▲ 现场视频

不幸中的万幸，刀锋撞在肋骨上，没有刺穿心脏，但造成了2厘米宽，2.5厘米深的伤口。

何君尧被迅速送往医院，捡回了一条命。

如果暴徒力气更大一点，或者他没有躲避及时，后果不堪设想。

▲ 何君尧在医院

此事一出，香港各界都无比震惊。

这是21世纪的香港，竟然还会发生刺杀议员这样的事情？

就连一位菲律宾女佣，都对此事感到不可思议：

“一直以为选举期间候选人遇刺这种事只会在菲律宾发生，没想到香港这么先进的地方也会有。”

在暴徒们的眼中，何君尧是个“死不改悔”的犟种。

这位祖籍广东宝安的议员，原本是一名出色的律师，曾经担任香港律师会会长。

无论是财富，还是社会地位，何君尧哪个都不缺，处于香港的精英阶层。

避开舆论漩涡，闷声发大财，似乎是最好的选择。

可他偏偏不愿沉默。

▲ 图片来源：央视《面对面》

那是在2014年，非法“占中”活动把香港搞得乱七八糟，一群乱港分子愈发气焰嚣张。

香港的经济和社会环境，都遭到了很大破坏。

很多名人都很愤慨，但是却少有人敢于和这些乱港分子正面开杠。

毕竟，那些人丧心病狂。

这时候，何君尧站了出来。

2

他看上去并不像个勇猛的斗士。

单从外貌来看，他就是个斯文的书生。

但是书生自有书生的风骨。家国大义面前，“宁鸣而死，不默而生”。

当时，中环的金融中心已经接近瘫痪。

如果放任那些人继续为所欲为，香港的局面必然会越来越糟。

何君尧下定了决心。

他不仅公开谴责“占中”分子，还带头发起了“保卫中环”的活动，极大压制了占中分子的气焰。

对于港独分子，他更是果断亮剑。

在“反港独”呐喊大会上，他站在台上高声疾呼，宣扬爱国爱港的理念。

▲ 何君尧的办公室挂着“爱国爱港”四个大字（图片来源：何君尧微博）

2019年，面对乱港分子的步步紧逼，何君尧予以痛斥。

“一个中国”，是他心中至高无上的信条。

何君尧对国家的爱，炽热而真诚。

这根源于他对“中国人”这个身份的自豪感。

在1986年，年轻的何君尧坐了两天一夜的火车，第一次到达北京。

万里长城的雄浑气魄，故宫的大气磅礴，给了他极大的震撼。

▲ 2019年9月，国庆70周年前夕，何君尧手持五星红旗，再次登上万里长城（图片来源：何君尧微博）

在很多年后，何君尧依然感叹不已：“那么多城市里头，北京是一个值得我们骄傲的城市。”

从那之后，只要有机会，他就要到大陆来走走看看。

祖国深厚的文化底蕴，让他流连忘返。

所以，他理解不了那些港独分子为何如此荒唐。

暴徒们也同样理解不了何君尧的家国情怀。

他们开始动手了。

3

最先遭殃的是何君尧的办公室。

2019年7月22日下午，何君尧位于荃湾地区的办公室遭到暴徒袭击。

办公室的物品被打砸抢，现场一片狼藉。

▲ 图片来源：何君尧微博

7月23日，更令人发指的事情发生了：暴徒们破坏了何君尧父母的坟墓！

中国人敬天法祖，把祖坟看得极重。

暴徒们却用黑漆把何君尧父母的墓地搞得一塌糊涂。

很多肮脏下流的文字，被他们涂抹在了墓地。

何君尧悲愤不已：“我对不住自己的父母，连他们的坟我都守不了！”

▲ 何君尧到家人坟墓查看情况（图片来源：香港“东网”）

除此之外，他还收到了恐吓信，上面赫然写着四个大字：“杀你全家！”

10月4日，他位于屯门的办公室也被砸、被烧。

▲ 图片来源：何君尧微博

10月28日，由于英国上议院议员奥尔顿勋爵去信英国安格里亚鲁斯金大学（Anglia Ruskin University）列举何君尧的“不当行为”，何君尧被母校安格里亚鲁斯金大学褫夺名誉博士学位。

紧接着，10月29日凌晨，他的立法会暨区议会议员办公室又一次受到暴徒纵火。

▲ 图片来源：何君尧微博

11月6日，何君尧当街遇刺；

……

若是寻常人，在这些羞辱和刺杀之下，已经选择低头了。

何君尧却非常平静。

他说，他仍然会“无畏无惧”。

何君尧受伤后，在微博中做出回应：

人间正道是沧桑，今天，我何君尧虽然受伤了，虽然这个竞选气候已经不公和失去秩序了，但我仍然会无畏无惧。

▲ 图片来源：何君尧微博

作为一个中国人的良知，不允许他退后一步。

作为大国子民的骄傲，更不允许他低头。

做一个堂堂正正的中国人，是何君尧的心愿，更是无数香港人共同的心愿。

4

曾经的香港，不是现在这个样子。

上世纪80年代，一首粤语歌《万里长城永不倒》曾让多少人热泪盈眶：

“万里长城永不倒，千里黄河水滔滔，江山秀丽，叠彩峰岭，问我国家哪像染病？”

“冲开血路，挥手上吧，要致力国家中兴；岂让国土再遭践踏，个个负起使命！”

那时候的香港青年，有着积极昂扬的“狮子山精神”。

他们顽强不息、团结奋斗，共同推动了香港经济的腾飞。

更重要的是，他们从未忘记自己的“根”在哪里。

1982年，日本篡改教科书，美化侵华历史，引起香港民众愤慨。

黄霑填词、张明敏演唱的《我的中国心》，在狮子山下广为传唱：

“长江长城，黄山黄河，在我心中重千斤。”

巍峨长城、滔滔黄河，让无数香港人魂牵梦萦。

这也是何君尧青年时代最刻骨铭心的记忆。

越是怀念那个流光溢彩的黄金时代，就越是痛恨现在那些搅乱香港的废青。

废青们数典忘祖。

他们不了解祖国，也不愿意睁开双眼去看看广阔的世界。

幸好，还有何君尧这样的人挺身而出。

▲ 图片来源：何君尧微博

时穷节乃见，一一垂丹青。

力挺何君尧，守护香港，是我们义不容辞的责任！

成浸濃濃嘅精味

睇到頭痛

何妖都J得落

支那人d taste係咁上下